popo查身份證

尋日黃昏6-7點左右，我喺灣仔A2出口上面、行人天橋下面、灣電對面篤緊手機。突然有三隻popo行埋黎問我做緊乜、攞身份證又要我打開背囊俾佢搜。我話我等緊巴士（其實我係想去法協對出巴士站等車番屋企但又想check下仲有無野買先），俾張證佢哋又打開個袋。好彩裡面無可以俾佢哋屈係攻擊性武器、違反國安法、意圖犯法之類可以被莫須有嘅野。有隻popo抄底我張證資料然後用對講機讀出我身份證編號，跟住片刻之後，好似收到對方回覆。好似係確定唔係要搵嘅人之類嘅感覺，俾番張證我、示意我走得。我稍為追問，佢哋確定無事啦。

其實佢哋會係做緊乜？6點幾喺果個位睇手機係好正常嘅事。你話我遊蕩、叫我早啲番屋企都唔make sense。佢哋特別係想確認我身份證號碼會同對講機另一邊嘅資料配合咁，但會係乜嘢資料？佢哋搵緊定想捉去差館嘅係乜人？

個感覺係不安架、撞邪咁。無情情年尾俾popo睇中要check身份證仲要俾佢摸咁。是咪要求番串佛珠護身好？

佢地間唔中係咁發下癲架啦 第一日識佢地？

江湖術士係咁

第一次比佢地查證？

你有丁丁都可以屈強姦

有西西屈你當街賣淫，任佢up

咁就無咗第一次🥺好似俾人強、又無得嗌唔好😭

每個行街軍裝都要交quota，每日都要搵人check

今日荃灣, 旺角都見到, 被查既係後生, 便服黑衫黑褲

係喎，屌。我黑衫黑褲，外套灰色反出黎有amber黃，個口罩又係黃色。😭

一直都係咁架 無咩特別 D狗要交功課

佢哋成日都唔跟規則做事

首先你要搞清楚
截停同搜身係兩樣嘢
法律上容許佢亂咁喺街截停人 叫人出示身份證
呢樣你無得同佢嘈

但係要搜身或者搜袋嘅話
警隊條例第54(1)/(2)條要求佢一定要有「合理懷疑」
理論上你可以問佢：「你有咩合理懷疑？」
然後同佢嘈
如果佢答唔出/懷疑唔合理
法律上你可以拒絕佢搜身／搜袋
根據終審法院楊美雲案嘅判辭，如果佢個搜身係唔合法嘅，即使你拒絕搜身，你都唔算係阻差辦公

不過咁 如果你真係拒絕 而佢哋真係入你阻差辦工
咁附近嘅人證物證就係關鍵
閉路電視 路人嘅口供 甚至你部電話嘅錄影錄音都好緊要
因為十個官 九個信警察
所以如果無客觀嘅第三方證供 你一個對對你好不利

所以咁嘅情況你應該儘量引途人注意去保障自己
途人可以做證人
儘量畀壓力佢哋
事後如果記得佢哋number 仲可以投訴

有無用都好
唔好畀佢哋偷雞偷得咁過癮

俾人強一定要吖

一般查身份證都係咁, 要交數, 以前都係咁,
只不過以前係搵可疑人士來查, 而家係搵後生仔查

查下你係咪通緝人士之類

佢地專揀後生仔查
我見過好撚多次

你著黑色衫行過, 9 成會俾狗逗

樓主你同自爆acct 無分別喎

有時間地點人物加埋呢個post

係Popo 都知呢個acct 係你啦

你無post過啲乜嘢嘛？

定你借朋友acct 咋？

其實佢哋知唔知好擾民架？

為左佢地交差，浪費左我十幾分鐘時間，又無得claim返

不過班狗都唔會理解到人類嘅生活模式架啦